本人唔熟資本主義，有無人解釋下黃店經濟同民主運動的關係？

係呢一年半嘅香港嘅context

回家了

咁係中共統治下嘅中國係行社會主義， 社會主義簡單啲嚟講係控制同權力，如果啲錢係中資賺嘅話，中共權力就更大，因為有錢某程度相等於有權力。 其實黃色經濟圈例如黃店呢啲就等於畀少啲錢中資賺，咁中共就冇咁肥。 雖然舊錢用係黃圈真係細到影響唔到啲乜，但一人做少少好過乜都唔做。